[Holy_Trinity_Column_in_Olomouc_with_Tibetian_flag.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Holy_Trinity_Column_in_Olomouc_with_Tibetian_flag.jpg "fig:Holy_Trinity_Column_in_Olomouc_with_Tibetian_flag.jpg")46週年時[雪山獅子旗飄揚在](../Page/雪山獅子旗.md "wikilink")[捷克](../Page/捷克.md "wikilink")[奧洛摩次的](../Page/奧洛摩次.md "wikilink")[聖三柱前](../Page/奧洛穆茨聖三柱.md "wikilink")。\]\]

**國際聲援西藏運動**（**International Campaign for
Tibet**）創立於1988年，是一個自称致力於監督、維護[藏族人基本人權](../Page/藏族人.md "wikilink")、支持藏族人自決的[非政府組織](../Page/非政府組織.md "wikilink")。目前總部設在美國首都[華盛頓](../Page/華盛頓哥倫比亞特區.md "wikilink")，另在歐洲設有[德國](../Page/德國.md "wikilink")、[荷蘭和](../Page/荷蘭.md "wikilink")[丹麥三個分部](../Page/丹麥.md "wikilink")。該組織現任主席（President）為約翰·艾克利（John
Ackerly），現任理事會長（Chair of the Board of
Directors）則是國際影星[李察·吉爾](../Page/李察·吉爾.md "wikilink")\[1\]。它於1995年起每年選出[真理之光獎得獎者](../Page/真理之光獎.md "wikilink")，由[第十四世達賴喇嘛親自頒發](../Page/第十四世達賴喇嘛.md "wikilink")。

## 組織使命

「國際聲援西藏運動」致力於促進西藏人民的人權和民主自由，從事下列工作：

1.  監督與報告[西藏的人權](../Page/西藏.md "wikilink")、環境及社會經濟狀況；
2.  維護因政治或宗教信仰而被囚禁的藏族人；
3.  與政府合作制定幫助藏族人之政策與計畫；
4.  捍衛藏族人的人道與發展援助；
5.  動員個人以及國際社會參與支援藏族人的行動；
6.  藉由中國政府與達賴喇嘛對談，促成藏族人民[民族自決](../Page/民族自決.md "wikilink")。

## 关键人物

1.  嘉日仁波切 ICT董事会执行主席。
2.  理查德•基尔 ICT的董事会主席。
3.  马特奥Mecacci,总统。
4.  Bhuchung k .次仁副总统。
5.  政府关系主管托德·斯坦。
6.  文斯Metten,欧盟政策主管。
7.  执行董事次仁Jampa ICT阿姆斯特丹。
8.  执行主任凯穆勒ICT柏林。

## 资金来源

国际声援西藏运动的資金主要來自會員捐款。例如2010年四百一十五萬美元的收入中，81%來自會員捐款。\[2\]2016年與2017年三百多萬美元的收入中，超過90%來自會員捐款。\[3\]它有時接受[美国国家民主基金会一年数万美元的捐款](../Page/美国国家民主基金会.md "wikilink")\[4\]。

## 影響

英國學者於2008年表示，該組織在國際上對於西藏問題的影響力已經超過達賴喇嘛。\[5\]

## 參考資料

### 腳註

### 內部連結

  - [真理之光奖项](../Page/真理之光奖.md "wikilink")
  - [西藏旅行對等法](../Page/西藏旅行對等法.md "wikilink")

### 外部連結

  - [國際聲援西藏運動 官方網站](http://www.savetibet.org/)
  - [國際聲援西藏運動影片：20 Years](http://www.youtube.com/watch?v=33JGvoyXgnQ)
  - [國際聲援西藏運動影片：Race For
    Tibet](http://www.youtube.com/watch?v=wsC8QHg2OjM)

[Category:美国政治倡导团体](../Category/美国政治倡导团体.md "wikilink")
[Category:总部在华盛顿哥伦比亚特区的国际组织](../Category/总部在华盛顿哥伦比亚特区的国际组织.md "wikilink")
[Category:1988年建立的組織](../Category/1988年建立的組織.md "wikilink")
[Category:西藏獨立運動組織](../Category/西藏獨立運動組織.md "wikilink")

1.  國際聲援西藏運動 官方網站
2.
3.
4.
5.